[{"ExamID":3559,"Question":"1. 股份有限公司董事之報酬，未經章程訂明者，得以何種方式議定？ (A)自行議定 (B)由常務董事會議定 (C)由監察人決定 (D)由股東會議定 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3560,"Question":"2. 轉換公司債持有人請求轉換，公司或其代理人於受理轉換之請求後，應於幾個營業日內發給債券換股權利證書？ (A)二個營業日 (B)五個營業日 (C)次三營業日 (D)次二營業日 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3561,"Question":"3. 上市上櫃之公司，應於每會計年度第二季終了後多久內，公告並申報經會計師核閱之季財務報告？ (A)二十日 (B)三十日 (C)四十五日 (D)六十日 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3562,"Question":"4. 證券商若未如期提出主管機關命令所需提供之帳簿，可處 新臺幣多少元之罰鍰 ？ (A)十二萬元以上二百 四十萬元以下 (B)二十四萬元以上一 百二十 萬元以下 (C)二十四萬元以上二百四十萬元以下 (D)二十四萬元以上四 百八十萬元以下 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3563,"Question":"5. 「證券交易法」第一百五十七條之一明定之內線消息，狹義而言是指下列何者？ (A)有重大影響公司股 票價格之消息 (B)有重大影響公司經 營策略之消息 (C)金融監督管理委員會之重大政策消息 (D)大型研究機構發布 經濟數據 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3564,"Question":"6. 公司得對內部 人為公司股票短線交易之獲利行使歸入權，其「獲利」之計算方式，下列何者正確？ (A)以最高賣價與最低 買價相配，再取次高賣價與次低買價相配，依序計算差價 (B)對於差價利益之交 易股票所獲配之股息不列入計算 (C)計算差價利益最後一筆交易日起至交付公司時，其法定利息，不列入計算 (D)計算差價利益買賣 所支付證券商之手續費及交易稅，自利益中不扣除 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3565,"Question":"7. 依公司法規定，持有已發行股份總數達百分之__之股東，須申報至中央主管機關建置或指定之資訊平臺；其有變動，應於變動後__日內為之？ (A)十，十五 (B)十，十 (C)十五，十五 (D)十五，十 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3566,"Question":"8. 下列何者並非證券商得經營之業務 ？ (A)提供集中交易之場 所及設備 (B)有價證券之承銷 (C)有價證券之自行買賣  (D)有價證券買賣之行 紀 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3567,"Question":"9. 經營受託買賣或自行買賣 有價證券 之證券商，其對外負債總額不得超過其淨值之幾倍？ (A)二倍 (B)四倍 (C)六倍 (D)八倍 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3568,"Question":"10. 為促進我國普惠金融與金融 科技發展，下列何 者可依金融科技發展與創新實驗條例申請辦理證券業務創新實驗？ (A)證券商 (B)證券金融事業 (C)科技業 (D)以上皆可進行申請 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3569,"Question":"11. 證券投資人及期貨交易人保護 基金對每家證券商每一證券投資人一次之償付金額，以新臺幣 多少為上限？ (A)一百萬元 (B)三百萬元 (C)一千萬元 (D)依其實際損失而定 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3570,"Question":"12. 證券交易所為維護市場之 交易 秩序，應採取之措施包括下列何者？ (A)建立股市監視制度 (B)設置給付結算基金 (C)提存圈存準備金 (D)設置存款保證 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3571,"Question":"13. 「 證券集中保管事業管理規則 」規定，每一證 券集中交易市場，以設 立幾家證券集中保管事業為限？ (A)一家 (B)二家 (C)三家 (D)四家 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3572,"Question":"14. 應由仲裁機構選定仲裁人，而仲裁機構超過期限尚未選定者，當事人得聲請 哪一機構為其選定？ (A)中華民國仲裁協會  (B)證券交易所 (C)金融監督管理委員會  (D)法院 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3573,"Question":"15. 下列何者非「公司法」 規定 股份有限公司章程應載明之事項？ (A)公司組織架構   (B)股份總數及每股金 額 (C)董事人數   (D)所營事業 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3574,"Question":"16. 發行新股上市買賣之公司，應於新股上市後幾日內，將有關文件送達臺灣證券交易所？ (A)三十日內 (B)二十日內 (C)十日內 (D)五日內 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3575,"Question":"17. 股份有限公司公司債規定得轉換為股份者，公司債債權人可執行何種權利？ (A)無效   (B)必須轉換 (C)公司法無特別限制   (D)債權人有轉換之選 擇權 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3576,"Question":"18. 公開發行公司應將董事會之開會過程全程錄音或錄影存證，並至少保存幾年？ (A)六個月 (B)一年 (C)三年 (D)五年 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3577,"Question":"19. 公司財務報告之主要內容有 虛偽或隱匿之情事時，下列何者非應為此負賠償責任之人？ (A)公司董事長   (B)曾在財務報告上簽 名的公司職員 (C)簽證會計師   (D)公司行銷經理 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3578,"Question":"20. 除經主管機關核准者外，公開發行公司董事間應有超過多少比例席次，不得具有配偶之關係？ (A)二分之一 (B)三分之一 (C)三分之二 (D)五分之一 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3579,"Question":"21. 股票上市上櫃之公開發行公司，現金增資 發行新股，應依下列何者公開募集 ？ (A)須全部以面額價額 ，對外公開募集 (B)必須提撥一定比率 ，對外以時價公開募集 (C)必須於員工、股東認購後之餘額，才能對外公開募集 (D)公司任意決定公開 募集事宜 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3580,"Question":"22. 證券商違反「證券交易法」或依該法所發布之命令者，主管機關最長 得為多久期間以內之停業處分？ (A)一年 (B)六個月 (C)三個月 (D)二個月 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3581,"Question":"23. 下列何事業，得接受他人之委託在集中交易市場買賣有價證券？ (A)證券投顧事業  (B)證券經紀商  (C)證券自營商  (D)證券承銷商 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3582,"Question":"24. 得與證券交易所訂立使用有價證券集中交易市場契約之證券商為下列何者？ (A)經紀商、承銷商  (B)自營商、經紀商 (C)承銷商、自營商  (D)僅限綜合證券商 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3583,"Question":"25. 證券商相互間所生爭議應採 仲裁程序，則下列選定仲裁人之程序何者正確？ (A)當事人事先以書面 約定 (B)仲裁人得為二人以 上之雙數 (C)法人機構得為仲裁人 (D)仲裁人需具法官身 份 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3584,"Question":"26. 下列何者不得參與競價拍賣之投標？ (A)年滿二十歲以上之 中華民國國民 (B)外國專業投資機構 (C)行政院開發基金 (D)發行公司直屬總經 理之部門主管 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3585,"Question":"27. 發行人於編製公開說明書時，其毛利率較前一年度變動達多少者，應分析造成價量變化之關鍵因素及對毛利率之影響？ (A)10% (B)15% (C)20% (D)25% ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3586,"Question":"28. 證券商得為認購（售）權證 發行人資格條件為？ (A)證券自營商 (B)證券承銷商 (C)證券經紀商 (D)經營前三項業務之 綜合證券商 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3587,"Question":"29. 股東以電子方式行使表決權，並以委託書委託代理人出席股東會，表決權以何者為準 ？ (A)親自出席 (B)以書面委託代理人 (C)以電子方式進行投票 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3588,"Question":"30. 下列何者須於送件 7 個營業日前委託股務代理機構，透過網際網路資 訊申報系統向集保公司申請專業股務代理機構證明文件 ？ (A)上市公司  (B)上櫃公司  (C)興櫃公司  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3589,"Question":"31. 在證券集中交易市場上市之外國股票買賣申報價格 以多少為準？ (A)1 股 (B)10 股 (C)100 股 (D)1,000 股 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3590,"Question":"32. 證券經紀商接受國內委託人普通交割之買賣委託，應於委辦時，或成 交日後第二營業日何時前，向委託人收取買進證券之價金或賣出之證券？ (A)09:00 (B)10:00 (C)13:30 (D)15:00 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3591,"Question":"33. 證券商受僱人對外執行業務及在集中交易市場所為之一切行為，證券商應負何種責任？ (A)部分責任 (B)無須負責 (C)完全責任 (D)可負可不負 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3592,"Question":"34. 發行人要將其股票在交易所掛牌買賣，交易所因提供場所，每年依據發行有價證券之總面值，向發行人收取之費用稱為： (A)掛牌費 (B)上市費 (C)場地費 (D)服務費 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3593,"Question":"35. 櫃檯買賣市場上受託買賣之手續費率係： (A)由證券櫃買中心報 請金管會核定之 (B)由證券櫃買中心報 請財政部核定之 (C)由證券商業同業公會報請金管會核定之 (D)由證券商業同業公 會報請財政部核定之 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3594,"Question":"36. 若參加證券櫃買中心債券等殖成交系統，應以哪種方式為之？ (A)自營  (B)經紀   (C)議價  (D)選項(A)(B)(C)皆正 確 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3595,"Question":"37. 證券商之董事、監察人持股超過 10%之股東及其從業人員於初次櫃檯買賣有價證券時，應向何證券商辦理開戶？ (A)主管機關指定之證 券商  (B)證券櫃買中心所指 定之證券商 (C)本身所投資或服務之證券商  (D)本身所投資或服務 以外之證券商 ","Answer":"C","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3596,"Question":"38. 證券經紀商代客買賣證券，應於下列何種交易 發生時替政府收取證券交易稅？  (A)客戶買及賣股票時   (B)融資買進時  (C)客戶買入股票時   (D)客戶賣出股票時 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3597,"Question":"39. 上市上櫃 公司現金增資計畫有重大變更時，其資訊應輸入下列 哪一個系統？ (A)現金增資或發行公 司債重大變更揭示系統 (B)發行人募集與發行 有價證券資訊系統 (C)內部稽核作業媒體申報系統 (D)公開資訊觀測站 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3598,"Question":"40. 在一般證券市場中所稱之為「發行市場」者，其另一種稱謂為？ (A)次級市場  (B)初級市場  (C)交易市場  (D)流通市場 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3599,"Question":"41. 發行人募集與發行有價證券，經證券主管機關撤銷其生效或核准時，已收取有價證券價款者，發行人或持有人應於接獲撤銷或廢止通知之日起幾日內，依法加計利息返還該價款？ (A)10 日 (B)20 日 (C)30 日 (D)50 日 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3600,"Question":"42. 代辦股務之機構須 配置哪種設備？ (A)電腦設備   (B)印鑑比對系統 (C)具防火、防水、防盜功能之金庫  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3601,"Question":"43. 客戶與證券經紀商因委託買賣 證券所生之爭議，得向何者申請調處？ (A)金管會證期局  (B)證交所  (C)櫃買中心  (D)證券商業同業公會 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3602,"Question":"44. 證券經紀商接受客戶委託時，應依據委託書所載委託事項執行，其輸入順序所據為何？ (A)編號順序  (B)委託金額順序 (C)委託之證券代號順序  (D)委託人帳號順序 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3603,"Question":"45. 申請以國家經濟建設重大事業上市之發行公司，其上市條件之一為該公司係由何者推動創設？ (A)政府  (B)科學園區 (C)財團法人  (D)加工出口處 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3604,"Question":"46. 下列交易行為何者為證券商或其分支機構所禁止？ (A)以全部或部分相同 之上市證券之買入委託與賣出委託在場外私相抵算 (B)與他證券商相互在 場外為對敲之買賣 (C)未經主管機關許可買賣未上市股票 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3605,"Question":"47. 集中交易市場採逐筆交易之時段為 ？ (A)開盤  (B)盤中  (C)收盤  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3606,"Question":"48. 下列哪一行業在有價證券申請上櫃前，必須先取得目的事業主管機關之同意函，櫃買中心始予受理？ (A)保險業  (B)證券業  (C)金融業  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3607,"Question":"49. 轉換 公司債每一交易單位之面額為多少？ (A)新臺幣一萬元  (B)新臺幣十萬元  (C)新臺幣一百萬元  (D)新臺幣五百萬元 ","Answer":"B","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3608,"Question":"50. 關於交易 時間，下列何者與其他三者不同？ (A)上櫃股票 (B)興櫃股票 (C)登錄於櫃買中心「開放式基金受益憑證交易平台」之基金 (D)登錄於櫃買中心「 黃金現貨交易平台」之黃金 ","Answer":"A","Year":109,"Quarter":3,"Name":"109年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]